\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{cite}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage[colorlinks=false]{hyperref}
\usepackage[legalpaper, margin=1in]{geometry}

% figure support
\usepackage{import}
\usepackage{xifthen}
\pdfminorversion=7
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{transparent}
\newcommand{\incfig}[1]{%
    \def\svgwidth{\columnwidth}
    \import{./figures/}{#1.pdf_tex}
}
\graphicspath{ {./img/} }
\pdfsuppresswarningpagegroup=1

% glosarie
\usepackage{glossaries}
\renewcommand{\glossarysection}[2][]{} %Sin titulo de glosario
\makeglossaries
\input{references/glosario.tex}

\begin{document}
\begin{titlepage}
    \newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
    \center
    \textsc{\LARGE Universidad de Los Lagos}\\[1.5cm]
    \textsc{\Large Ingeniería de Software}\\[0.5cm]
    \HRule \\[0.4cm]
    { \huge \bfseries Informe de Requerimientos TechLab}\\[0.4cm]
    \HRule \\[1.5cm]
    \begin{minipage}{0.4\textwidth}
        \begin{flushleft} \large
            \emph{Autor:}\\
            Diego Muñoz\\
            Victor Rodriguez\\
            Sebastian Vidal\\
        \end{flushleft}
    \end{minipage}
    ~
    \begin{minipage}{0.4\textwidth}
        \begin{flushright} \large
            \emph{Profesor:}\\
            Raúl Arredondo\\
        \end{flushright}
    \end{minipage}\\[2cm]
    {\large \today}\\[2cm]
    \includegraphics[width=100px, keepaspectratio]{logo}\\[1cm]
    \vfill
\end{titlepage}

\tableofcontents
\newpage

\section{Introducción}
Este documento es una Especificación de Requisitos de Software para el Sistema de reportes de 
exámenes para un laboratorio médico. Esta especificación se ha estructurado basándose en las 
directrices dadas por el estándar IEEE. Práctica Recomendada para Especificaciones de Requisitos 
de Software ANSI/IEEE 830, 1998.
\subsection{Propósito}
El objetivo de este documento consiste en definir las especificaciones y requerimientos de 
un sistema generador de informes para exámenes médicos, sistema que sera utilizado por el 
personal del laboratorio médico "TechLab".

Crear un sistema que permita almacenar y administrar la información de exámenes y sus 
respectivos pacientes. Todo esto con el usuario final en mente que en este caso representa 
al laboratorista que deben ingresar los estados de los exámenes y posteriores resultados, 
y también los secretarios que administrarán el ingreso de los datos de los pacientes y horas 
de atención.
\subsection{Alcance}
El desarrollo se abordará de manera de dar con un \Gls{reportegen}\cite{google}
\cite{microsoft}\cite{wufoo} con lectura en una \Gls{database} que será llenada con la 
información entregada por lo usuarios de manera de crear los resultados de los exámenes.

El sistema recibirá datos de los pacientes almacenándolos en un registro de pacientes que 
manejará información del mismo para posterior identificación y contacto, así como la agenda 
de exámenes a realizar. Por otro lado se llevará también control de los estados de los 
exámenes, vale decir, si estos están listos para cargar los resultados y la carga de estos.

Algo importante a destacar es que la generación de estos exámenes deben ser acompañados del 
envío de estos al paciente por alguno de los medios de contactos registrados.
\subsection{Definición y Acrónimos}
\printglossary
\subsection{Referencias}
\renewcommand\refname{\vskip -1cm} %Referencias sin titulo
\bibliography{references/bibtex}{}
\bibliographystyle{plain}

\section{Descripción General}
\subsection{Perspectiva de Producto}
El sistema sera un generador de reportes tales como: Exámenes mas frecuentes, medicos con 
mayor cantidad de ordenes al laboratorio, sistema de prevision mas común en los pacientes, 
demanda según rangos de edad de los pacientes, distribución de exámenes normales y anómalos 
en un periodo de tiempo, edades en las cuales se hacen mas exámenes, entre otros.
\subsection{Funciones del Producto}
\begin{center}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{casodeuso}
\end{center}
\subsection{Características de Usuario}
\begin{center}
    \begin{tabular}{|p{3cm}| p{10cm}|}
        \hline
        Tipo de Usuario & Secretaria \\ \hline
        Formación & Curso de secretariado  \\ \hline
        Actividades & Registrar y actualizar usuarios, acceder a historial de 
        consultas \\ \hline
    \end{tabular}
\end{center}
\begin{center}
    \begin{tabular}{| p{3cm}| p{10cm}|}
        \hline
        Tipo de Usuario & Laboratorista \\ \hline
        Formación &  Titulo tecnólogo médico\\ \hline
        Actividades & Revisar consultas, ingresar datos de exámenes \\ \hline
    \end{tabular}
\end{center}
\subsection{Restricciones}
\begin{itemize}
    \item La cantidad de entradas que el sistema reciba no debe ser muy elevada dado que 
        puede terminar abrumando.
    \item El sistema debe ser simple y con una curva de aprendizaje mínima para el usuario 
        final.
    \item Debe permitir el uso de multiples usuarios al mismo tiempo.
\end{itemize}
\subsection{Supuestos y Dependencias}
\begin{itemize}
    \item Se asume que los requisitos aquí descritos no estarán sujetos a ningún tipo de 
        cambio posterior.
\end{itemize}

\section{Requisitos Específicos}
El software al inicio solicitara un login para seleccionar el tipo de usuario (secretaria, 
laboratorista) que actuara en el sistema.Si el usuario es Secretaria, el sistema mostrara las 
opciones:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Registrar un usuario:} En el cual se solicitaran los datos: nombre, rut, 
        dirección, fecha de nacimiento, sexo, edad, peso, estatura, correo electrónico, numero 
        de teléfono, sistema de previsión.
    \item \textbf{Actualizar Datos de usuario:} En caso de que el rut ya se encuentre registrado 
        en el sistema, habrá una opción para actualizar el usuario, pudiendo modificar todos los 
        datos del registro excepto el rut.
    \item \textbf{Ingresar consulta:} Otro botón sera el de ingresar una nueva consulta, en la 
        que solicitara la fecha del examen, el rut del paciente, el médico que solicito el examen 
        y el examen a realizar, al ingresar el rut, automáticamente se adjuntaran el resto de 
        datos del paciente
    \item \textbf{Historial de consultas:} El cual mostrara todas las consultas realizadas, 
        ordenadas por fecha en las que se hicieron.
\end{itemize}
Para el caso de que el usuario sea laboratorista:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Consultas:} El cual mostrara todas las consultas que se han ingresado, al 
        seleccionar una de ellas, mostrara los datos del paciente, el examen a tomar, y se 
        deberán rellenar los resultados del examen realizado. Al final abra un botón de enviar 
        con lo que el sistema almacenara esta consulta en el historial, quitara la consulta de 
        la sección Consultas, y enviara un SMS y un correo electrónico al paciente indicando que 
        el examen esta listo para su retiro.
    \item \textbf{Informe de resultados:} Donde podrá revisar todos los exámenes realizados y 
        ordenarlos por: Exámenes mas frecuentes, médicos con mayor cantidad de ordenes al 
        laboratorio, sistema de previsión mas común en los pacientes, demanda según rangos de 
        edad de los pacientes, distribución de exámenes normales y anómalos en un periodo de 
        tiempo, edades en las cuales se hacen mas exámenes.
\end{itemize}
\includepdf{references/funcion}
Finalmente las horas necesarias para construir el sistema serian un total de 1790.25 ya que las 
716.1 corresponden al 40\% del desarrollo del mismo.
\end{document}
